［長文］7月3日有感

事態發展至現在這個地步，無人樂意看見。最多只是希望可以見證畜生死亡的一刻......當然，這是一個笑話。前日（7月1日）發生的事令我感觸。

示威者固然是用比較激進的手法以表達訴求。但政府何嘗不是用一個「仆街都不足以形容」的態度去漠視訴求？而警察又何嘗不是忘記了維持治安的守則？

示威者今日選擇衝擊立法會，是因為過去22年證明了和平、理性同非暴力（俗稱和理非）的手法不能改變政府。甚至，董伯伯的「腳痛下台」，也是因為當時田北俊臨時倒戈。因此，當時政府手足無措，被迫「跪下」。雖然我們可以說當年的七一遊行間接令政府跪下，但實際上的力量並沒大家想像中的大。更何況，現在比田北俊更無恥的保皇黨比比皆是。歷史告訴我們，過分的壓迫會帶來革命戰爭。當然，現在還未到這個地步，但足以令示威者有進一步行動。因為當所有和理非的手段，包括死諫，皆失效之時，就是激進抗爭的開端。

政府一再漠視示威者的請求。1,000,000名示威者上街表達訴求，政府選擇漠視；2,000,000+1名示威者上街表達訴求，政府選擇漠視。直至進行死諫的烈士增加至3名，政府依然漠視。而林鄭月娥給示威者的，只有毫無誠意的道歉和敷衍了事的暫緩。林鄭月娥再三敷衍，這換來了今日的惡果。今日，部分巿民譴責示威者，是因為他們從香港回歸以來未見過政府大樓被佔領。就正如2014年，警方施放70多枚催淚彈一樣，市民難以接受。但當大家見過警方施放大量催淚彈之後，警方施放150多枚催淚彈，已經變得司空見慣。政府譴責示威者衝擊立法會，但這種情況是政府一手促成。

警察本身的職責是維持社會治安。有人選擇公民抗命的時候，如果警方使用合理的手段將抗爭者逮捕，是正常的。問題就出自警方高層向前線警員施加壓力，令前線警員心態逐漸扭曲。2014年的雨傘革命，警察的表現由一開始的克制，逐漸變得過分。2016年的魚蛋革命，警察的表現由過分變成激進。2019年的六月革命，警察的執法手段開始「魔鬼化」。警察各種執法行為變得只是為了不抵觸警例，甚至乎明目張膽地濫用武力。不難發現，警察逐漸將佢哋專業嘅訓練拋諸腦後。雨傘革命的時候，七警只是有膽在暗角使用私刑。魚蛋革命的時候，警察當街毆打示威者頭部，連經過的當地居民也打。這次六月革命，警察毆打失去反抗能力的示威者、向記者開槍、向示威者頭部開槍、去醫院拘捕人等等。這已經足以證明警察逐漸淪為城管、公安等犬隻之流。

有親政府人士視示威者為暴徒，定性示威為暴動。他們又比喻示威者的行動為：媽媽不買玩具給小朋友，小朋友就發脾氣、破壞家具。首先，我不認為這次是暴動。如果根據《公安條例》去定性一個集會，那麼我和同伴在公共場所大聲唱歌也是暴動。因為我唱歌太難聽，這會破壞社會安寧。如果今天暴動，就可能會有大量警察殉職。至少，那會令不少警察被汽油彈燒傷，被示威者打至重傷。而且，他們的比喻並不合理。示威者要的是自由，拒絕逼迫。「中国」推行的「陽光」司法政策提供了字面上的保護。但實際上，大家只看到名曰「中国共产党」的巨牆所造成的「暗影」。的確，即使條例通過，普通市民不會即時受到嚴重的威脅。但接踵而來，白色恐怖帶來的威脅是非常之巨大。所以請這些親政府人士不要再用小朋友要脅媽媽買玩具這類狗屎垃圾的比喻。

示威者衝擊立法會不值巿民鼓勵，但政府的責任是不容推卸的；示威者對抗警察不是巿民樂見，但警察今天的下場是咎由自取的。政府無恥的行為、警察濫用的暴力皆源自這個失效的體制。一場足球比賽，當球證、球例都由對方球隊操控的時候，這個體制又何效之有？政府呼籲我們使用「行之有效」的方式來投訴警察，釋出「善意」。我們唯有一聲苦笑置之。

可悲的是這個失敗的體制似乎不容改變。而中国共产党就是罪魁禍首。當初中国承諾給予香港除外交同軍事以外的權力似乎消失得無影無蹤。在這情況下，示威者用比較激進的方法似乎亦無可厚非。

最後用一段歌詞總結：
大話冚大話想掩飾狐狸尾巴
搞赤化唔怕 呢啲叫文化誤差
本末倒置不分青紅皂白
白色恐怖個白最邋遢
玩到咁串點算有無彎轉
俾人捉住痛腳仲要死猛兜圈
插到佢氣喘要搵窿捐
邊個勇士送佢一程我送花圈

特別鳴謝：
LMF

利申：喺其他地方po過 勿相認

(學阿Rock哥講番句: 鍾意嘅俾個like我 唔鍾意嘅俾個dislike我 留言屌柒我）

推

有冇人呢

希望有人睇

Holalalala

Que paso

Ich liebe hong kong

寧做中國人 不做中国人

天地有正氣

Oui

Guten tag

Bonjour

Sawadika

こんにちは

だれもいないの？

Si

Anyone?

獨自去開post

無人問津

Hola?

我玻璃心 幾時頂唔順 就推去個post

真係冇人入嚟

係咪冇人睇文